★ 偷偷給 CPU 加電但顯示正常？X570 老母板被踢爆為榨取 Ryzen CPU 性能「作弊」

知名 PC 硬件檢測工具 HWiNFO 最新發佈了 v6.27-4185 Beta 測試版，一如以往是強化現有的功能及支援、修復存在問題等，同時官方透露了新版將會為 AMD Ryzen CPU 加入了一項名為「Power Reporting Deviation」的新功能，用作檢測處理器的功耗值是否處於一個正常的狀態，然而卻爆出有 X570 主機板原來在暗地中增加了 Ryzen 處理器的功耗，從而提升處理器性能的「作弊」行為，而之前的 HWiNFO 工具是無法檢測出來的。

相信大家都知道要讓處理器擁有更多性能的增強空間，不少主機板廠商會通過自家用料、做工及軟件設計，調整 CPU 在默認基礎時脈狀態下的功耗以達到更高性能，當中不少的 Intel 合作夥伴都會這樣做去突顯自家產品的優勢，實際上 Intel 是沒有出手阻止，只要不會影響到處理器的壽命就可以了，至於 AMD 則是不允許這個行為。

HWiNFO 最新的 v6.27-4185 Beta 測試版就為 AMD Ryzen CPU 新增了一項「Power Reporting Deviation」功能，亦即是功耗偏差值，是會根據主機板遙測的電壓、電流、功耗數值進行檢測，從而分析及判定處理器是否在正常的功耗範圍內運作。

官方資料指出，「Power Reporting Deviation」功能可以檢測出主機板是否暗中向 Ryzen 處理器提供更強的供電，以維持在更高運行時脈及超頻，如果「Power Reporting Deviation」數值在 95% 以上，那麼則是正常的，如果低於 95%，那就是廠商刻意調低了數值。偏差值越大，亦即代表廠商給處理器偷偷增加的功耗越多。

正喎

即刻買返100塊 x570返黎炒先

正因為 HWiNFO 加入了「Power Reporting Deviation」功能，卻被爆出有部份的 X570 主機板為了要讓 Ryzen 處理器獲得更好的性能，主機板廠家會在 AGESA 微代碼輸入經調校過後的數值，來讓處理器知道目前的功耗等參數。如果這個數值是比實際小的話，那麼處理器所知道的目前功耗水平就會比實際低，因此就會允許自己汲取更大的功耗來達到相應的水平，最終提高處理器的性能。

以 Ryzen 7 3700X 為例，AMD 官方給出的 TDP 熱功耗為 65W，PPT 默認功耗限制為 88W，若果在「Power Reporting Deviation」功能檢測出數值只有 60%，就代表處理器功耗限制被人放寬到 88W / 60% 即約 147W，比實際顯示的 88W 高出 59W，主機板廠商可能暗中動了手腳。

然而，這樣的操作不僅會欺騙處理器，實際上一般用戶是不會察覺的，因為用家只會看到正常的電壓，即使通過軟件測出來的功耗也很正常，不過卻會因為發熱量大大增加而提高了溫度，用家就會誤以為目前的散熱器壓不住 Ryzen 處理器的高溫度，必須搭配更高階的散熱器才行。

若果你也想知道目前使用中的 X570 主機板有沒有這樣的問題，可以下載最新的 HWiNFO v6.27-4185 Beta 版本，並利用 Cinebench R20 跑分查看狀態，就可以知道主機板有沒有偷偷給處理器增加功耗。

對用家來講咁樣咪仲好？

不過卻會因為發熱量大大增加而提高了溫度，用家就會誤以為目前的散熱器壓不住 Ryzen 處理器的高溫度，必須搭配更高階的散熱器才行

無錢仲用緊B450

官方資料指出，「Power Reporting Deviation」功能可以檢測出主機板是否暗中向 Ryzen 處理器提供更強的供電，以維持在更高運行時脈及超頻，如果「Power Reporting Deviation」數值在 95% 以上，那麼則是正常的，如果低於 95%，那就是廠商刻意調低了數值。偏差值越大，亦即代表廠商給處理器偷偷增加的功耗越多。

oh no amd

係咪代表 performance 仲好咗

係
雖然會熱D, 但暗地幫你解放性能
3700X都變3800X

痴撚線
返屋企要download hwinfo64睇睇佢先
老鳳都想知實際粒3900X行prime95扯咗幾W
目前讀數最盡239W

呢期d 老母廠真係痴q哂線
intel版果邊又 default 唔係default default唔跟pl1 pl2 tau做嘢
amd又呃鳩cpu

你話當係feature 都話呀
但default出左cheat就真係

性能好左唔係仲好？
發熱量大左 但用得x570都預左上高階散熱
咁問題係邊

如果你粒嘢電撚到仆街/散熱用雞嘢/itx
係有機會因為over spec而唔stable

不就是PBO原則嗎????

我恨不得佢同我PUSH高D

配得x570既cpu如果散熱用雞野咁加唔加電都死啦
板廠加電之前點都試過哂先會做 會影響cpu既點會賣街
同一樣野intel玩左咁多年都冇出事
一到amd就吹到粒u死快啲 唔穩定咁

以前外頻105 搞到D PCI卡出事
呢期唔理default 鳩加pl1 tau 都有人話會藍mon
點會咁多年都無事

實際上 Intel 是沒有出手阻止，只要不會影響到處理器的壽命就可以了，至於 AMD 則是不允許這個行為。

呢個post 可以發現好多選擇性失明嘅人